金管局：螞蟻招股致港元走強 資金香港進出很正常

螞蟻集團︰不計利息分兩批退回香港公開發售申請股款

集團在港交所發公告，指由於H股首次公開發售及H股上市，不會按照招股章程所載的時間表進行，香港公開發售的申請股款將不計利息分兩批退回，包括連同 1.0%經紀佣金，0.0027%香港證監會交易徵費以及 0.005%香港聯交所交易費。

螞蟻招股致港元走強 金管局：資金香港進出很正常

近期螞蟻招股導致港元兌美元持續走強。金管局發言人指，香港作為國際金融中心，資金來往進出是很正常，金管局多年來在金融及銀行體系建立強大的緩衝和抗震能力，銀行體系非常穩健，流動性充裕，有信心和能力維護香港的貨幣和金融體系穩定。

內媒指螞蟻召開緊急會議估計重新上市時間要推遲半年

內地傳媒報道，螞蟻董事長井賢棟召開中高層緊急會議，會上提及暫緩後，保守估計螞蟻重新上市的時間要推遲半年左右。報道指，井賢棟在會上表示過去幾天是螞蟻集團和阿里巴巴歷史上最黑暗、最艱難的兩天，但表現相對樂觀，說監管主要是徵求意見，螞蟻需要盡快滿足征求意見中涉及的具體要求。他又指，會向投資人退還資金，包括戰略投資者與通過支付寶進行投資的散戶。

原文網址：